%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
Soit $ABC$ un triangle. $I$ et $J$ sont les milieux des côtés $[AB]$
et $[AC]$.
\begin{myenumerate}
\item Fais la figure.
\item Construis le point $B'$, symétrique de $B$ par rapport à $J$, et
le point $C'$, symétrique de $C$ par rapport à $I$.
\item Montre que l'on a $\vecteur{B'A}=\vecteur{CB}$ et
$\vecteur{AC'}=\vecteur{CB}$.
\item Déduis-en que $A$ est le milieu du segment $[B'C']$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Révision de 4\ieme\ et géométrie vectorielle. Exercice qui mélange deux notions.